% Exercícios.
%
% Componentes conexas de aberto em R.

\begin{exercise}
  Mostre que as componentes conexas de um aberto $A$ de $\reals^n$
  são conjuntos abertos.

  \begin{hint}
    Basta usar que $\reals^n$ é ``localmente conexo''.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Se $J \subset \reals$ é um intervalo,
    então é conexo,
    e pela Proposição \ref{proposition:produto_de_conexos_eh_conexo},
    $J^n$ é conexo.
    Se $C$ é uma componente conexa do aberto,
    então, para cada $a \in C$, existe um intervalo aberto
    $J \subset \reals$, com $a \in J^n \subset A$.
    Por terem o ponto $a$ em comum,
    a Proposição \ref{prop:uniao_de_conexos_com_ponto_em_comum_eh_conexa}
    garante que $J^n \cup C \subset A$ é conexo.
    Pela maximalidade de $C$, $J^n \cup C = C$.
    Ou seja, $J^n \subset C$.
    E portanto, $C$ é vizinhança de $a$.
    Como $a \in C$ é um ponto qualquer de $C$,
    temos que $C$ é aberto.
  \end{answer}
\end{exercise}
